美籍銀行家涉襲警申擱置聆訊遭拒 案件下周五開審

前年12月銅鑼灣港鐵站一名休班警員疑目睹有人跳閘，於是上前追截，期間與35歲美籍銀行家糾纏，銀行家被控一項襲警及普通襲罪。辯方早前質疑警方和律政司濫用訴訟程序，提出7項理據向法庭申請擱置聆訊。今於東區裁判法院處理被告申請，裁判官林希維指7項理據均未能成立，被告仍可得到公平審訊，警方亦沒有濫用程序，拒絕其擱置申請。余官把案件押至本月23日進行3日審訊，並將傳召10名控方證人及3名辯方證人。

辯方其中一項理據指，警方曾先後兩次向港鐵提交搜查令，要求提供站內閉路電視，而所提交予辯方的片段並非原有片段，原有片段已被銷毀，影響審訊公平性。而由於警方第一次搜令沒有標明相關鏡頭及時間，故沒有採用。所以再次向港鐵提供第二次搜查令標明欲索取涉案4個鏡頭指定時間的片段，而由於原版片段為加密片段，需在特定基地及指定電腦才可觀看，於是向辯方提供可讀版本。余官雖不滿辯方被警方誤導，但指即使辯方得到原版片段都不能觀看，警方亦沒有就第一個搜令故意撒謊，其索取片段過程並無不妥，並不影響審訊公平性，判斷辯方理據不成立。

另一項理據指，警方向控方唯一非警員證人盧志強提名好市民獎，包括4千元獎金，意圖影響證人審訊證供的中立性，後來警方取消該提名。而警方沒有向法庭提供原打算授以盧的獎金及詳情。余官指，盧在被提名前已錄取兩次口供，警方沒有需要利誘其作供，相信警方無意操控證人，辯方亦可在庭上測試證人的可信性，故不同意辯方理據。

被告Samuel Phillip Bickett 被控於前年12月7日在銅鑼灣襲擊正在執行職務的警員1519俞樹生，而交替控罪則指被告同日在銅鑼灣港鐵站近F出口梯間襲擊上述警員。

捉手足就有好市叫獎
殺人放火金腰帶

銀行家: are you popo？
popo: no

林希維被大公報狙擊

都係拎可讀版本. 原片好可能overwrite左

官：警信件有錯 但信是無心之失

辯方指控，警察曾在去年 11 月以信件形式稱從未有第一張搜查令，說法屬虛假陳述。官認為，警察在信件上說法是有錯，但堅信警的犯錯是無心之失（honest mistake）。

另外，案件的其中一位控方證人、目擊者盧志強，辯方指警察在案發後一星期內提名盧取好市民獎，獲獎可領取 4,000 元。辯方之後發現此事，警才指他們已取消提名，指出做法會影響證人的公正性，

官又相信，警察在事後對審訊前提名盧的做法感後悔。同時亦不認為警察提名盧是想引誘他作證、給予他好處。

已經冇法治

辯方另一個理據是指警方事後曾提名唯一一名非警員證人盧志強獲得好市民獎及4,000元現金「獎賞」，意圖影響盧在審訊中的證供。林官今指辯方大可在庭上透過盤問盧姓證人，測試其證供的可信性及可靠性。

裁判官林希維認為辯方未能證明控方及警方濫用程序及令被告無法得到公平審訊，拒絕有關申請。案件下周五開審，控方會傳召10名證人，辯方則會傳召3名證人，預計審訊需時3天。

想呢單成功入罪 話哂都美藉
可以試下美帝水溫

疑點利益歸於控方
罪名成立

根本係人質外交

辯方亦指，俞追截跳閘男期間曾兩次大叫「非禮」，但他已承認當時說謊。

講大話明明係虛假陳述甚至老妨，香港法式蛋治下就變左無問題好正常

拜登叫佢d馬係上海拎番條尾數
佢會反共？呃鬼咩

應該會脫罪
美國人 唔敢搞

痴撚線
咁多甩漏又有疑點利益
呢隻淋胸圍都係狗官嚟㗎喇